<p align="right"><a href="README-de.md">Deutsch</a> &nbsp; <a href="README.md">English</a></p>

# Radioboss 0.8.10

Widgets für RadioBoss Cloud.

<p align="center"><img src="radioboss-screenshot.png?raw=true" alt="Bildschirmfoto"></p>

## Wie man RadioBoss-Widgets einbettet

Erstelle eine `[radioboss]`-Abkürzung. 

Die folgenden Argumente sind verfügbar, bis auf das erste Argument sind alle Angaben optional: 

`widget` = Widget-Typ (siehe unten für eine Liste verfügbarer Widgets).  
`arguments` = Eine durch Leerzeichen getrennte liste optionaler Widget-Argumente, sofern verfügbar. Umschließe mehrere Argumente mittels Anführungszeichen.  
`style` = Zu verwendende CSS-Klasse, z. B. left, center, right.  
`server` = Hostname der Cloud-Instanz ohne einleitendes `https://` (Beispiel: `c2.radioboss.fm`).  
`port` = Streaming-Port (Beispiel: `8010`).  
`port2` = Zweiter Streaming-Port, wird für sichere Verbindungen verwendet. Wenn nicht angegeben, setzt er sich aus Streaming-Port mit einer führenden 1 zusammen (Beispiel: `18010`).  
`id` = Momentan sind dies die letzten zwei oder drei Ziffern des Streaming-Ports (Beispiel: `10`).  
`mount` = Einhängepunkt deines Streams ohne führenden Schrägstrich (Beispiel: `stream`). 

Die folgenden Widgets stehen zur Verfügung: 

`miniplayer` = Ein konfigurierbarer Miniplayer. Die zusätzliche Konfiguration erfolgt über den Arguments-Parameter, siehe Beispiel unten.   
`player` = Ein Web-Player für deinen Stream.  
`nowplaying` = Zeigt den gerade gespielten Titel an.  
`cover` = Album-Cover für den aktuellen Titel.  
`recent` = Zeigt die zuletzt gespielten Titel an.  
`links` = Zeigt eine Liste der Streaming-Links.  
`page` = Zeigt einen Link zur automatisch erstellten Stream-Seite von RadioBoss Cloud an. 

*Hinweis*: [RadioBoss Cloud](https://www.radioboss.fm/radioboss-cloud/) befindet sich in stetiger Weiterentwicklung, daher können sich auch die Funktionen der Erweiterung von Zeit zu Zeit verändern. Einige Widgets sind nicht mit allen Browsern kompatibel, und werden es voraussichtlich auch nie sein. Besonders der Internet Explorer hat Probleme mit den verwendeten Javascript-Komponenten.  

## Beispiele

Hier ist eine Beispielseite mit allen verfügbaren Widgets. 

```
---
Title: Was ist los?
Author: Steffen
---
## Live hören

Miniplayer mit Standardkonfiguration:   
[radioboss miniplayer]

Miniplayer mit benutzerdefinierter Konfiguration (Breite in Pixel, Farbe des aktiven Buttons, Farbe für ausgegrauten Button):   
[radioboss miniplayer "86 #111111 #b3b3b3"]

Normaler Web-Player:  
[radioboss player]

## Aktueller Titel

[radioboss nowplaying]

[radioboss cover]

## Zuletzt gespielt

[radioboss recent 20]

## Wie man uns hören kann

[radioboss links]

## RadioBoss Stream-Seite

[radioboss page]

## Ein weiteres Widget für einen zweiten Stream

[radioboss nowplaying - - c2.radioboss.fm 8017 18017 17 stream]
```

## Einstellungen

Die folgenden Einstellungen können in der Datei `system/extensions/yellow-system.ini` vorgenommen werden:

`RadiobossServer` = Hostname der Cloud-Instanz ohne einleitendes `https://` (Beispiel: `c2.radioboss.fm`).  
`RadiobossPort` = Streaming-Port (Beispiel: `8010`).  
`RadiobossPort2` = Zweiter Streaming-Port, wird für sichere Verbindungen verwendet. Wenn nicht angegeben, setzt er sich aus Streaming-Port mit einer führenden 1 zusammen (Beispiel: `18010`).  
`RadiobossId` = Momentan sind dies die letzten zwei oder drei Ziffern des Streaming-Ports (Beispiel: `10`).  
`RadiobossMount` = Einhängepunkt deines Streams ohne führenden Schrägstrich (Beispiel: `stream`). 
`RadiobossListeners` = Zeige Höreranzahl im Nowplaying-Widget (Standard: `0`).  
`RadiobossNexttrack` = Zeige den nächsten Titel im Nowplaying-Widget (Standard: `0`).  
`RadiobossTrackCount` = Anzahl zuletzt gespielter Titel (1 - 20, Standard: 10).  
`RadiobossStyle` = Zu verwendende CSS-Klasse, z. B. left, center, right. 

Die Server-Konfiguration erhältst du im Reiter Information, nachdem du dich bei deiner RadioBoss Cloud angemeldet hast. 

## Installation

[Erweiterung herunterladen](https://github.com/datenstrom/yellow-extensions/raw/master/zip/radioboss.zip) und die Zip-Datei in dein `system/extensions`-Verzeichnis kopieren. Rechtsklick bei Safari.

Diese Erweiterung verwendet [RadioBoss Cloud](https://www.radioboss.fm/radioboss-cloud/) von DJSoft. Der Dienstanbieter sammelt personenbezogene Daten und benutzt Cookies.

## Entwickler

Steffen Schultz. [Hilfe finden](https://github.com/schulle4u/yellow-extensions-schulle4u/issues).
